\input{entry-common}
\begin{document}

\pagestyle{empty}

\entryheader{9}

\headt{\textbf{Теория.}}
\taskt{Т1}{Какие виды потенциальной энергии вы знаете? Приведите соответствующие формулы.}{5}
\taskt{Т2}{Что такое момент силы?}{5}
\taskt{Т3}{Что такое коэффициент трения?}{5}
\taskt{Т4}{Сформулируйте законы Ома и Джоуля--Ленца.}{5}

\headt{\textbf{Задачи.} Приведите полное решение.}
\taskt{З1}{Два тела связаны нитью и находятся на наклонной плоскости,
  составляющей угол $\alpha$ с горизонтом. К верхнему телу
  прикладывают силу $F$ вдоль плоскости (см. рис.). Определите ускорение тел и
  силу натяжения нити. Массы тел $m_1$ и $m_2$. Трением пренебречь.}{10}
\taskt{З2}{Изображенная на рисунке цепь подключена к источнику тока.
  Через какой резистор протекает наименьший ток?}{10}
\taskt{З3}{Тело массы $m$, движущееся со скоростью $v$, налетает на
  покоящееся тело той же массы. Какое максимальное количество теплоты
  может выделиться при столкновении? Каковы будут скорости тел после
  столкновения, если выделившееся количество теплоты составит 3/4 от
  максимально возможного?}{12}

\headt{\textbf{Эксперимент.}}
\taskt{Э1}{Как правильно включать в цепь вольтметр и амперметр?
  Какие предосторожности нужно соблюдать, чтобы не испортить амперметр?}{8}
\taskt{Э2}{Как измерить массу груза при помощи нити, линейки и динамометра,
  если вес груза больше, чем предел шкалы динамометра?}{8}

\otherquestions

\begin{center}
  \parbox[h]{4cm}{
    \begin{tikzpicture}
      \draw[thick] (0,0) ++(30:5cm) -- (0,0) -- (4,0);
      \draw[rotate=30] (1.5,0) rectangle (2.5,0.5) node[rotate=30,midway,above=0.3cm,blue] {$m_2$};
      \draw[rotate=30] (3,0) rectangle (4,0.5) node[rotate=30,midway,above=0.3cm,blue] {$m_1$};
      \draw[rotate=30] (2.5,0.25) -- (3,0.25);
      \draw[rotate=30,blue,>=latex,->] (4,0.25) -- (4.75,0.25)
      node[above] {$\vec{F}$};
      \draw[blue] (0.75,0) node[above right] {$\alpha$} arc (0:30:0.75cm);
    \end{tikzpicture}}
  \hspace{3cm}
  \parbox[h]{7cm}{
    \begin{circuitikz}
      % верхнее плечо
      \draw[thick] (0,3) -- (0.5,3) -- (0.5,3.5) to [generic,l=$2R$]
      (2.5,3.5) -- (3,3.5) -- (3,4) to [generic,l=$3R$] (5,4) -- (5,3.5)
      -- (5.5,3.5) -- (5.5,3) -- (6,3);
      % резистор 4R в верхнем плече
      \draw[thick] (3,3.5) -- (3,3) to [generic,l_=$4R$] (5,3) --
      (5,3.5);
      % нижнее плечо
      \draw[thick] (0.5,3) -- (0.5,0.5) to [generic,l=$R$] (2.5,0.5) --
      (3,0.5) -- (3,1) to[generic,l=$5R$] (5,1) -- (5,0.5) -- (5.5,0.5)
      -- (5.5,3);
      % резистор 6R в нижнем плече
      \draw[thick] (3,0.5) -- (3,0) to [generic,l_=$6R$] (5,0) -- (5,0.5);
    \end{circuitikz}}
\end{center}

\end{document}
